林鄭搞分化 凌晨六譴責

林鄭搞分化
凌晨六譴責

左起：政務司長張建宗、保安局長李家超、特首林鄭月娥及警務處長盧偉聰昨凌晨4時開記者會。黎樹雄攝

【反送中】

【本報訊】特首林鄭月娥昨凌晨4時見傳媒，是她「鴕鳥」近兩周後首個記者會。當傳媒以為她有重要訊息公佈，原來僅急於痛罵佔領立會的年輕人，不足半小時的記者會中重複以中英文說了六次「譴責」。對於200萬人的訴求和三名青年自殺，她不是避而不答，就是重申立場寸步不讓。

記者：麥志榮

聲稱忙於處理佔領立法會事件的林鄭月娥昨日凌晨4時召開記者會，身穿粉藍色套裝，與前天早上出席升旗禮的黑白套裝不同。記者會約25分鐘，她回答了數條提問後便在記者爭相追問聲中離開。

林鄭月娥的開場白明顯經過精心鋪排，她率先將7.1遊行與衝擊立法會「割席」，指兩者截然不同，罕有地讚揚7.1遊行「體現香港自由、多元、包容嘅核心價值」，接着便長篇大論指摘衝擊立法會示威者，「用鐵枝、鐵箱車破壞立法會大樓玻璃外牆，用帶有毒性化學粉末攻擊警察，晚上強行闖入立法會大樓，大肆破壞，包括損毀咗莊嚴嘅議事廳同區徽，以及立法會現任、前任主席畫像。呢啲目無法紀嘅暴力行為嚴重影響香港法治嘅核心價值」。

相關新聞：抗爭者絕望 只想衝盡就完

拒回應三人自殺

有記者指出，7.1遊行與衝擊立法會示威者的訴求其實一致，她繼續「搞分化」稱，香港是崇尚法治、和平、理性、包容的社會，不同政治立場的人都要發聲譴責衝擊立法會暴力行為，「我希望今日能夠同社會一齊去作出嚴厲嘅譴責」。

當記者提出已有三名年輕人為反送中而自殺，她只表示，不同政見應以和平理性方式表達，「我哋非常傷心及震驚，有人選擇咗用咁暴力，進入立法會大樓之內肆意破壞，對於我哋社會去尋找一個共識嚟處理大家關心嘅問題係完全無幫助。」

至於她一直拒絕回應示威訴求，導致暴力事件，是否需問責下台。她便用法治做「擋箭牌」指要求政府釋放被捕示威者，甚至特赦涉及暴力事件的人違反法治原則。她又重申，她與其他問責官員已為處理《逃犯條例》修訂工作不足向全港致歉，未來工作很多，「希望透過改革管治風格，更加用心聆聽同吸納社會各界嘅不同意見，特別係年輕人心聲，努力解決香港現時嘅問題，呢個係我哋今日對於香港嘅承諾」。

保安局局長李家超亦在記者會指出，衝擊立法會觸犯了一系列嚴重罪行，包括《公安條例》下的強闖罪行，《刑事罪行條例》中藏有攻擊性武器作非法用途及傷害他人身體罪行，以及《立法會（權力及特權）條例》中違法進入立法會，但他並無再提及可監禁10年的暴動罪。

上一則
上一則
Cloudflare伺服器爆煲 連登、立場死機

下一則
下一則
避答落地獄 新聞處河蟹

抗爭者絕望 只想衝盡就完
採訪手記：他們粗聲粗氣 但很善良
年輕爸死守為仔女不放棄
抗爭學生：唔想喺咁嘅香港生活
科大校長：必須討論問題根源
群警大搜捕市民義載撤退者
散銀放售票機助戰友離場
盧偉聰否認空城計 稱怕人踩人
Cloudflare伺服器爆煲連登、立場死機
避答落地獄 新聞處河蟹
市民轟政府擺細路上枱
傳政治局急商香港局勢
民主派不割席與年輕人同行
陳太：責任最大係林鄭
建制派撲出譴責抗爭者
陳沛然挑機約見777
議會不公成箭靶立會提早休會
黃之鋒議助身份入立會被阻
行會突改禮賓府舉行
西環集中營：政府舊橋打衝立會輿論戰
明哥貼立會抗爭照「紫荊太糜爛」
董啟章：他們破壞但非暴徒
林日曦斥林鄭置人命不顧
監警會主動查衝突報料者涉違法或報警
警告華勿違聯合聲明英：後果嚴重
《紐時》：示威者分歧增
台太陽花領袖：林鄭不知羞愧
反對服貿佔領立院24日
郭台銘：兩制試驗失敗
清場前最後一刻戰友抬走死士「一齊嚟一齊走！」

唔好意思借個位

［唔好中計］深夜個「提防左膠」post係分化私怨post，請大家幫忙努力負評